\chapter{Methodik}
Die Steuerung des Roboters passiert in zwei Schritten:
\begin{enumerate}
  \item{Analyse des Bildes um die Position des Roboters zu bestimmen.}
  \item{Berechnung der Ausrichtung auf dem Feld durch die Koordinaten.}
\end{enumerate}
Diese Informationen werden dann benutzt, um den Weg zu einem beliebigen Punkt
zu berechnen und diesen dann anzusteuern. Für eine höhere Genauigkeit wird
der wird das Ziel nicht direkt angefahren, sondern immer wieder Korrekturen
vorgenommen.
\section{Bildanalyse}
Die Analyse des Bildes findet auf dem Server statt. Dieser
ist dazu über den Router mit der Webcam verbunden und wertet
jedes Bild der Aufzeichnung aus. Dazu sucht das Programm mit OpenCV nach
einem schwarzem Kreis, der auf dem Roboter befestigt ist. Dazu muss das Farbbild
zuerst in ein Grausstufenbild umgewandelt werden.
Der Code dazu ist in Listing~\ref{lst:cvp} zu sehen.
\lstinputlisting[label=lst:cvp, caption=Code zur Bildanalyse,frame=single,language=Python, firstline=113, lastline=118]{data/cheaps.py}
\section{Kommunikation}
Die Koordinaten, die im vorherigem Kapitel bestimmt wurden, werden an den
Roboter geschickt, der sich beim Aufstarten mit einem Wifi-Stick an das selbe
Netzwerk verbunden hat, wie der Server. Die Koordinaten werden Zeilenweise
gesendet, die X und Y Werte der Koordinate sind jeweils mit einem Leerschlag getrennt.
Der Server versendet die Koordinaten alle \SI{5}{\milli\second} an alle Clients, die mit
ihm verbunden sind.
\subsection{Error Handling}
Sollte die Bilderkennung zu keinem Ergebnis führen, also kein Kreis im Bild gefunden werden,
sendet der Server bis zu \num{30} mal die Koordinaten, die zuletzt festgestellt worden sind.
Sollte nach 30 Zyklen kein Kreis gefunden worden sein, sendet der Server die Koordinaten $-1/-1$.
\section{Bestimmung der Ausrichtung}
Da durch die Bildanalyse nur die Position des Roboters, nicht aber dessen Ausrichtung bestimmt werden können,
muss der Roboter diese selber bestimmen. Dazu wird folgendermassen vorgegangen:
\begin{enumerate}
  \item{Bestimmung der aktuellen Koordinaten}
  \item{Vorwärtsbewegung um \SI{10}{\centi\meter}}
  \item{Erneute Bestimmung der Koordinaten}
  \item{Berechnung des Winkels zwischen einer horizontalen Gerade und der Strecke zwischen den beiden Punkten}
\end{enumerate}
Zur Berechnung des Winkels wird die Funktion $\arctan$ verwendet. Jedoch wird eine spezielle Implementation
dieser Funktion verwendet: $atan2$. Diese Funktion ist in vielen Programmiersprachen vorhanden und berücksichtigt
die Vorzeichen von An- und Gegenkathete. Damit wird das immer der Winkel für den richtigen Quadranten berechnet.
Der Code für diese Berechnungen findet sich in Listing~\ref{lst:ac}.
\lstinputlisting[label=lst:ac, caption=Code zur Berechnung der Ausrichtung,firstline=196,lastline=202,frame=single,language=Java]{data/Robot.java}
\section{Steuerung des Roboters}
Der Roboter kann mittels Klicken auf dem Bild der Kamera gesteuert werden. Dazu werden die Koordinaten der Maus ausgelesen und dem Roboter als Zielkoordinaten
übertragen. Dieser bestimmt wie vorher beschrieben seine Koordinaten und Ausrichtung und dreht sich dann so, dass er die Zielkoordinaten direkt anfahren kann.
